首家獲美國政府許可，Google 將正式推出無人機外送服務

首家獲美國政府許可，Google 將正式推出無人機外送服務

無人機技術發展逐漸成熟，應用範圍也越來越貼近生活。近日，Google 母公司 Alphabet 旗下的無人機公司 Wing Aviation LLC 獲得美國聯邦航空總署（FAA）和美國交通部認證，成為美國首家獲准以無人機運送消費品的企業，有望加速各電商巨頭的無人機布局。

Wing Aviation 23 日發布文章表示，該公司是第一家獲得美國 FAA 航空運輸業認證（Air Carrier Certification）的無人機運輸公司，目標是在數個月內於特定地區啟動無人機送貨服務。

CNN 報導，以現今技術而言，無人機已可自主飛行，但 Wing Aviation 將指派操作員，在地面遙控無人機，以預防意外發生。

路透社報導，FAA 表示，該認證有效期限為兩年。每名操作員最多可同時遙控 5 架無人機，且只能在白天飛行。FAA 強調，無人機不得載運有害物質或在人群頭上盤旋。

Wing Aviation 隸屬 Google 的創新實驗室 Google X，負責推動無人機開發計畫。Wing Aviation 在文章中表示，該公司目前已執行超過 7 萬次試飛，並在澳洲完成超過 3,000 次無人機運送測試。

今年 4 月初，Wing Aviation 宣布獲得澳洲官方許可，在澳洲首都坎培拉郊區正式推出無人機送貨服務，為 Crace、Palmerston 和 Franklin 3 個地區的居民配送外賣食物、咖啡及藥物等貨品。

FAA 是第二家向 Wing Aviation 頒發許可的航空當局，但現行法規仍禁止無人機飛越人群聚集的地區及市區，因此限制了 Google 無人機的營運範圍。Wing Aviation 計劃在未來幾個月內，在維吉尼亞州等人口較少的農村地區使用無人機進行商品配送，未來也將提交申請，將這項服務擴展到其他地方。

今次支那敢唔敢跟？
到時一街都係畀人打落嚟嘅無人機殘骸

係支那一定會有仆街仔特登干擾部機

令部機停底再拎人地嘅外賣/貨物

仲會好厚面皮咁直程拍抖音呃like